\begin{center} \section*{Abstract} \end{center} 
\newenvironment{keywords}{
	\begin{flushleft}
	\small	
	\textbf{
		\iflanguage{ngerman}{Schlüsselwörter}{\iflanguage{english}{Keywords}{}}
	}
}{\end{flushleft}}

% Deutsche Zusammenfassung
\begin{abstract}\noindent 
Diese Arbeit stellt die Konzeption einer mobilen Lern-App namens \gqq{LearnAhead} vor, die es Benutzern ermöglicht, Lerninhalte zusammenzufassen und basierend darauf Tests zu erstellen. Benutzer können Tests mit einer Vielzahl selbst ersteller Fragen füllen. Die Applikation bietet Funktionen zum Gruppieren von Inhalten in Kategorien und zur Zuweisung von Lernzielen. Basierend auf diesen Lernzielen generiert die Lernapp mithilfe eines Algorithmus einen empfohlenen Lernplan für den Benutzer. \newline

\noindent
Die Anforderungen für die Arbeit umfassen die Möglichkeit, Lerninhalte zusammenzufassen, Tests zu erstellen, Inhalte zu kategorisieren, auf Android-Geräten verfügbar zu sein, Lernziele bereitzustellen, automatisch erstellte Lernpläne zu generieren und Benutzerprofile mit Benutzernamen und Kennwörtern zu haben. \newline

\noindent
Der theoretische Hintergrund beschäftigt sich mit dem Spacing Effect, einer Lerntechnik, die auf den Forschungen von Hermann Ebbinghaus zum Gedächtnis beruht. Der Spacing Effect besagt, dass regelmäßige Lernintervalle mit Pausen dazwischen dazu beitragen, Informationen effektiver zu behalten. Indem der Spacing Effect integriert wird, kann die App automatisch optimale Lernpläne für die Benutzer berechnen und sicherstellen, dass gelerntes Material mit wiederholten Abständen wiederholt wird. \newline

\noindent
Die App enthält eine Tagging-Funktion, um den Lernprozess zu vereinfachen. Benutzer können bestimmte Lerninhalte mit Tags versehen, was Funktionen wie die Erstellung von Tests erleichtert. Das Tagging ermöglicht es Benutzer Informationen effizient zu organisieren und abzurufen. \newline

\noindent
Die App integriert auch Gamification-Elemente, um Motivation und Engagement zu steigern. Gamification im Bildungsbereich beinhaltet die Anwendung von Spielelementen wie Punkten und ein zugehöriges Levelsystem, um ein interaktives Lernerlebnis zu schaffen. Diese Strategie kann die Motivation der Lernenden steigern, die Teilnahme erhöhen und letztendlich zu verbesserten Lernergebnissen führen. \newline

\noindent
LearnAhead implementiert Gamification durch ein Punktesystem, bei dem Benutzer Punkte für verschiedene Aktivitäten wie das Abschließen von Tests, das tägliche Einloggen, das Erreichen von Lernzielen und das korrekte Beantworten von Fragen verdienen. Die Punkte tragen zur Aufwertung des Benutzerprofils bei, bieten sofortiges Feedback und ein Gefühl von Leistung und Fortschritt. \newline

\noindent
Zusammenfassend bietet die App den Studierenden der DHBW Unterstützung bei ihrem Lernprozess, indem sie Lerninhalte kategorisieren, Lernziele festlegen und ein optimierter Lernplan erstellt wird. Die Funktionen zur Zusammenfassung, Erstellung von Fragen und Tests wurden erfolgreich implementiert. Die App erhielt positives Feedback bei der Präsentation der Studienarbeit und weckte großes Interesse. Der finale Zeitplan zeigt, dass die Implementierung von Zusammenfassungen, Fragen und Tests mehr Zeit in Anspruch nahm als geplant, wodurch die Umsetzung der Sprungfunktion mithilfe von Tags nicht mehr möglich war.	
\end{abstract}

% Schlüsselwörter Deutsch
\begin{keywords}
LearnAhead, Lern-App, Lernplan, Lernziele, Zusammenfassungen, Fragen, Tests, Gamification, Spacing Effect, Tagging, Android
\end{keywords}


\selectlanguage{english}
% English Abstract
\begin{abstract}\noindent
This paper presents the conception of a mobile learning app named "LearnAhead" that allows users to summarize learning contents and create tests based on them. Users can populate tests with a variety of self-created questions. The application provides features for grouping contents into categories and assigning learning objectives. Based on these learning objectives, the learning app generates a recommended study plan for the user using an algorithm. \newline

\noindent
The requirements for the project include the ability to summarize learning contents, create tests, categorize contents, be available on Android devices, provide learning objectives, generate automatically created study plans, and have user profiles with usernames and passwords. \newline

\noindent
The theoretical background deals with the Spacing Effect, a learning technique based on Hermann Ebbinghaus's research on memory. The Spacing Effect states that regular learning intervals with breaks in between help retain information more effectively. By integrating the Spacing Effect, the app can automatically calculate optimal study plans for the users and ensure that learned material is reviewed at repeated intervals. \newline

\noindent
The app includes a tagging feature to simplify the learning process. Users can tag specific learning content, which facilitates functions such as test creation. Tagging allows users to organize and retrieve information efficiently. \newline

\noindent
The app also integrates gamification elements to increase motivation and engagement. Gamification in the educational field involves the application of game elements such as points and an associated level system to create an interactive learning experience. This strategy can boost learners' motivation, increase participation, and ultimately lead to improved learning outcomes. \newline

\noindent
LearnAhead implements gamification through a point system where users earn points for various activities like completing tests, daily logins, achieving learning objectives, and correctly answering questions. The points contribute to upgrading the user profile, providing immediate feedback, and a sense of accomplishment and progress. \newline

\noindent
In summary, the app offers DHBW students support in their learning process by categorizing learning content, setting learning objectives, and creating an optimized study plan. The functions for summarizing, creating questions, and tests were successfully implemented. The app received positive feedback at the presentation of the study work and aroused great interest. The final schedule shows that the implementation of summaries, questions, and tests took more time than planned, which made the implementation of the jump function using tags no longer possible.
\end{abstract}

% English Keywords
\begin{keywords}
LearnAhead, Learning App, Study Plan, Learning Objectives, Summaries, Questions, Tests, Gamification, Spacing Effect, Tagging, Android
\end{keywords}

\selectlanguage{ngerman}
\newpage